\subsection{Domænebeskrivelser}
Med udgangspunkt i modellen på figur~\ref{fig:domainmodel} er der opstillet analyser af de enkelte domæner.

\subsubsection{\gls{user}}\todo{Afsnit skal måske rettes lidt...}
\gls{user} er systemet primære bruger.  Der er to type brugere: en almindelig user og en spectator. En \gls{user} kan tillade og/eller fjerne \glspl{spectator}. En \gls{user} kan regulere pH/klor/temperatur værdier inden for evt. lovmæssige begrænsninger. Tilføjelse\footnote{Mulighed for tilføjelse af  \gls{mu} giver \gls{user} mulighed for at tilføje flere/større \glspl{pool} og/eller \glspl{mu}.} af \glspl{mu} er \glspl{user} ansvar. En \gls{user} har mulighed for at sende en \gls{specinvite} til en anden \gls{user}. Dette gøres ved at sende et link\footnote{En \gls{user} kan gennem \gls{pcapp} få genereret et link som \gls{user} selv står for at sende.}  til anden partens email-addresse.

\todo{Reference skal muligvis tilføjes.}

\subsubsection{\Gls{spectator}}
En \gls{spectator} er en \gls{user} der med tillladelse fra en anden \gls{user} får mulighed for at se med på dennes pooldata. Hvis den anden \gls{user} har et system bestående af flere \gls{mu}.

\subsubsection{\gls{pcapp}}
\gls{pcapp} primære formål er at gengive pooldata som findes på Databasen. En \gls{user} kan igennem \gls{pcapp}:

\begin{itemize}
	\item Logge ind med personlig brugerprofil.
	\item Generere et link til invitation af \gls{spectator}.
	\item Se grafisk gengivelse af historisk data.
	\item Se nuværende Pool data.
	\item Sætte \gls{tv} for Pool.
	\item Registrere en eller flere \gls{mu}.
\end{itemize}

\subsubsection{\gls{iosapp}}
En \gls{iosapp} er en “lightweight” udgave af \gls{pcapp}. Denne applikations formål er at \gls{user} kan danne sig et overblik over dataen fra de \gls{mu} der er tilknyttet konto.

\subsubsection{NetworkConnection}
Til at transmittere data fra \gls{mu} til Database, samt fra Database til \gls{pcapp} og \gls{iosapp} benyttes en netværksforbindelse.  For at systemet skal fungere er det et krav at både \gls{pcapp} og remote applikation, databaseserver samt \gls{mu}\footnote{\gls{mu} har ikke en direkte forbindelse til internettet, men benytter sig af en endnu ikke defineret mediator.} har forbindelse til internettet.

\subsubsection{\gls{admin}}
En \gls{admin} er en medarbejder fra \gls{smartpool}, og har rettigheder til at fjerne brugere fra systemet. Det er \glspl{admin} ansvar at de lovmæssige standarder \todo{Reference + lovmæssige værdier findes ikke længere i databasen} for pH/klor/varme værdier er defineret i Databasen.

\subsubsection{\gls{db}}
Databasen indeholder brugerdata, såsom brugerens email-adresse, registrerede \gls{mu}, samt måledata. Måledata gemmes i en endnu udefineret tidsperiode, således at \gls{user} har mulighed for at få en grafisk gengivelse\footnote{Evt. Graf, søjlediagram og lign.} af historisk data.