% !TEX root = ../../I4PRJ, Grp3 - Rapport.tex
\chapter{Udviklingsværktøjer}

I gennem dette semesterprojekt er der blevet brugt en lang række udviklingsværktøjer. Mange af værktøjerne er både blevet brugt i designfaserne og senere til implementering af systemet. Brugen af de forskellige værktøjer har været baseret på, hvilket emne gruppen har arbejdet med.

\paragraph{DDS-lite}
DDS-lite er brugt i kurset I4DAB\footnote{Databasefag.}, har været brugt til at designe de første udkast til en database. DDS-lite giver mulighed for at autogenerere SQL scripts som kan køres på databasen, hvorved tabeller med mere oprettes.

\paragraph{Microsoft Visual Studio}
Er anvendt til udvikling af source code, database og UML-diagrammer.

\paragraph{ReSharper} % skal den med?
Er anvendt som en del af Visual Studio. ReSharper medvirker til at give et forbedret udviklingsmiljø, og en mere ensartet kode 

\paragraph{NUnit}
Er et test framework som er anvendt til at skrive automatiske tests

\paragraph{NSubstitute}
Er et mocking bibliotek der anvendes til at generere fakes til tests i NUnit

\paragraph{.NET}
Microsoft's .NET-framework er blevet brugt i udviklingen af de meste af sourcekoden i projektet.

\paragraph{WPF}
WPF-framework'et er blevet brugt til udviklingen af systemets Windows brugergrænseflade.

\paragraph{ASP.NET MVC}
ASP.NET MVC er et framework, der er blevet brugt, til udviklingen af Web-applikationen.

\paragraph{ADO.NET Entity}
ADO.NET Entity-framework'et er brugt til implementeringen af data-access laget. Framework'et er brugt for at muliggøre objektorienteret interaktion med systemets database.

\paragraph{Xamarin Studio}
Xamarin Studio er en MonoDevelop IDE, der er brugt til kodeimplementeringen af iOS applikationen.

\paragraph{UIKit}
UIKit er et GUI-framework, udbudt af Apple, der er blevet brugt til udviklingen af brugergrænsefladen i iOS applikationen. UIKit udbydes i Objective-C og Swift. I projektet er MonoDevelop's C\# bridge af UIKit blevet brugt.

\paragraph{Xcode}
Xcode er det naturlige udviklingsmiljø for iOS-udvikling. Xcode IDE'en er brugt sammen med Xamarin, til udvikling af iOS applikationen. Værktøjet Interface Builder i Xcode, er brugt til implementeringen af iOS' brugergrænseflade.

\paragraph{TeXstudio}
Er anvendt til skrivning af rapport og dokumentation. Dette blev valgt fremfor lignende programmer så som Word, da TeXstudio giver en mere ensartet struktur, da designvalg, så som teksttype, størrelse osv, foretages i en separat fil
% miktek compiler

\paragraph{Git}
Er anvendt til versionsstyring af source code, samt rapport og dokumentation.
% github
% git bash
% Atlassian SourceTree

\paragraph{Microsoft Visio 2013}
Microsoft Visio 2013 er et af de værktøjer, som er brugt tidligt i projektet. Visio er blevet anvendt til at designe SysML-diagrammer, så som blokdiagrammer og applikationsmodeller, samt at oprette UML klassediagrammer. Generelt har dette værktøj været det mest udbredte, da alle dele af semesterprojektet skulle designes og beskrives.

\paragraph{Enterprise Architect}
Enterprise Architect er et program, som bruges til at lave diagrammer, det er især brugt til at lave klasserdiagrammer med mere, for den skrevne kode. En særlig feature som er brugt meget, er Enterprise Architect's mulighed for automatisk at generere diagrammer udfra rå source kode.

\paragraph{Dropbox}
Er anvendt til deling af dokumenter i rapporten

\paragraph{Pivotal Tracker}
Er anvendt som en form for scrum board, hvor user stories er oprettet og har haft en status som f.eks. ongoing. 
