% !TEX root = ../../I4PRJ, Grp3 - Rapport.tex
\gls{smartpool} kan måle bestemte forhold for en swimmingpool. 
Det er forhold som:

\begin{itemize}
	\item Temperatur.
	\item pH-værdi.
	\item Klorindhold.
\end{itemize}

Er der tale om en indendørspool fås en speciel udgave, som også kan måle luftfugtighed i det indendørs poolrum.

\gls{smartpool} måler forholdene ved hjælp af sensorer. Sensorerne måler forholdene for vandet eller luften omkring poolen. Målinger distribueres via \gls{smartpool} systemet til en database. Brugeren af Smartpool kan tilgå systemet ved hjælp af en applikation. 

Brugeren kan derved monitorere forholdene og derved opnå et bedre poolklima. Brugeren behøver ikke være på et lokalt netværk, blot brugeren har adgang til internettet, kan \glspl{smartpool} applikationer vise poolforhold og -historik. 

\glspl{smartpool} fjerndistance egenskab er særlig anvendelig for sommerhusejere, som udlejer sommerhuset. Der er visse krav til en pool, som skal overholdes i forbindelse med udleje\cite{feriehusudlejernesbrancheforening2012}. \gls{smartpool} hjælper med vedligeholdelsen af poolen, ved at notificere brugeren om, at den ikke overholder acceptable forhold. 

Mindst en gang ugentlig skal der i poolen foretages målinger for indholdet af frit og bundet klor samt pH i henhold til gældende reglement \cite{feriehusudlejernesbrancheforening2012}.

\gls{smartpool} erstatter termometer, pH-papir og klortester. For en indendørs pool også hygrometer. Brugeren kan dermed nemmere selv styre pool-forholdene, hvormed brugeren ikke behøver at have poolen i et udlejningsbureau.

Produktet skalerer også til kommerciel brug til udlejningsbureauer, da en bruger kan have flere pools. 
