\section{Funktionelle krav}
Funktionelle krav for systemet er udviklet vha. user stories\footnote{\url{http://www.agilemodeling.com/artifacts/userStory.htmlIntroduction}}.

\begin{itemize}
	\item Som bruger vil jeg kunne sende en ’tilladelse’ til andre brugere, så de kan se data om min pool.
	\item Som bruger vil jeg kunne logge ud af systemet for at afslutte adgang til mine data. (Sikkerhed).
	\item Som bruger vil jeg kunne tilgå systemet fra en hjemmeside, for ikke at være afhængig af platform.
	\item Som bruger vil jeg kunne nulstille mit kodeord, hvis jeg skulle glemme det. (Sikkerhed).
	\item Som bruger vil jeg have at mine data i systemet er beskyttet for at sikre imod uønsket adgang. (Sikkerhed).
	\item Som uvekommende vil jeg låses ude af systemet, hvis jeg taster brugerens kode forkert, for ikke at få adgang til private data. (Sikkerhed).
	\item Som bruger vil jeg kunne ændre på target-værdier for sensorer. (Tilpasning).
	\item Som bruger vil jeg kunne se sensorernes target-værdier for at kunne forholde mig til målingerne.
	\item Som administrator vil jeg kunne oprette en bruger for at brugere ikke nødvendigvis skal selv.
	\item Som bruger vil jeg kunne tillade at kunne se, men ikke ændre data for min pool. (Sikkerhed, tilpasning).
	\item Som administrator vil jeg kunne fastsætte min/max værdier for at overholde loven. (Lovgivning).
	\item Som bruger vil jeg kunne se de seneste sensor værdier for at kunne få et overblik over poolens tilstand.
	\item Som bruger vil jeg kunne registrere en MonitorUnit, så jeg kan overvåge min pool.
	\item Som bruger vil jeg kunne ændre mit password for at sikre min konto. (Sikkerhed).
	\item Som administrator vil jeg kunne se de seneste sensor værdier for at kunne få et overblik over poolens tilstand.
	\item Som administrator vil jeg kunne slette en bruger for at undgå spild af plads i databasen.
	\item Som bruger vil jeg kunne logge ind i systemet for at kunne se mine data.
	\item Som bruger vil jeg kunne tjekke status for min pool via en iOS App.
	\item Som bruger vil jeg kunne tjekke status for min pool via et PC program.
	\item Som bruger vil jeg kunne overvåge min pool for ikke manuelt at kontrollere poolen.
\end{itemize}

\newpage