\section{MoSCoW analyse}
MoSCoW analyse er udarbejdet efter principperne bag\footnote{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/MoSCoW_method}}. MoSCoW er en prioriteringsteknik brugt i projektstyring. Systemet har følgende prioriteringer: Det skal, bør, kan og skal ikke.

\subsection{Must have}
\begin{itemize}
	\item Der skal kunne oprettes en bruger til systemet.
	\item Systemets data skal gemmes på en database.  
	\item Brugeren skal kunne tilføje minimum en pool til sin konto. 
	\item Brugeren skal kunne interagere med systemet via en GUI. 
	\item Brugeren skal kunne se sine nuværende data.
\end{itemize}

\subsection{Should have}
\begin{itemize}
	\item Der bør kunne tilføjes flere pools til en bruger. 
	\item Systemet bør kunne vise grafer over brugerens data.
	\item Brugeren bør kunne se gamle data.
	\item Brugeren bør kunne indstille ønsket måleværdi.
	\item Systemet bør have fastlagte værdier for tilladte niveauer af ph og klor, så brugeren ikke kan indstille ønsket måleværdi til en ikke lovlig værdi.
	\item Brugeren bør kunne indtaste data om sin pool.
	\item Systemet bør kunne udføre beregninger på tilsættelse af diverse kemikalier.
\end{itemize}

\subsection{Could have}
\begin{itemize}
	\item Kan indeholde en app til iOS.
	\item Kan indeholde en webapplikation.
	\item Kan notificerer brugeren.
	\item Brugeren kan slå notifikationer fra.
	\item Kan interagere med kundes pool system.
\end{itemize}

\subsection{Wont have}
\begin{itemize}
	\item Systemet kommer ikke til at få reelle data. Inputs vil være virtuelle.
\end{itemize}

\newpage