\section{Projektformulering}

\gls{smartpool} er et system, som kan måle bestemte forhold for en swimmingpool. 
Det er forhold som:

\begin{itemize}
	\item Temperatur.
	\item pH-værdi.
	\item Klorindhold.
\end{itemize}

Er der tale om en indendørspool fås en speciel udgave, som også kan måleluftfugtighed i det indendørspool rum.

\gls{smartpool} måler forholdene vha. sensorer. Sensorerne måler forholdene for vandet eller luften omkring poolen. Målinger distribueres via. \gls{smartpool} systemet til en database. Brugeren af Smartpool kan tilgå databasen vha. et \gls{pcapp}, \gls{webapp} eller anden form for applikation. 

Brugeren kan derved monitorerer forholdene og derved opnå et bedre pool klima. Brugeren behøver ikke være på et lokalt netværk, blot brugeren har adgang til internettet, kan \glspl{smartpool} applikationer vise pool forhold og historik. 

\glspl{smartpool} fjerndistance egenskab er særlig anvendelig for sommerhusejere, som udlejer sommerhuset. Der er visse krav til en pool, som skal overholdes i forbindelse med udleje. \gls{smartpool} hjælper med vedligeholdelsen af poolen, ved at notificere brugeren om, at poolen ikke overholder acceptable forhold. 

Mindst en gang ugentlig skal der i pool foretages målinger for indholdet af frit og bundet klor samt pH i henhold til gældende reglement\todo{Find reference!}.

\gls{smartpool} vil da hjælpe brugeren med anbefalet dosering af kemikalier eller påmindelse om at starte opvarmning af poolen.

\gls{smartpool} erstatter termometer, pH-papir og klortester. For indendørspool også hydrometer. \glspl{smartpool} notifikationsfunktion kan erstatte en tilsynsfører. Brugeren kan dermed nemmere selv styre pool forholdene, hvormed brugeren ikke behøver at have poolen i udlejningsbureau.\todo{Afsnittet skal genovervejes. Brugeren kan ikke selv regulere noget som helst.}
